天網鎖定 實捉到你 監控全民升級 新系統憑舊照逮人

01月02日(二) 01:49
上海一家科技公司研發出新的辨識系統，能辨識目標人物的舊照，更會顯示閉路電視追蹤拍下的畫面。（資料圖片）
上海一家科技公司研發出新的辨識系統，能辨識目標人物的舊照，更會顯示閉路電視追蹤拍下的畫面。（資料圖片）

中國「天網」系統曾在7分鐘成功逮獲挑戰者，監控能力令人不寒而慄。如今上海一家科技公司更研發出新的辨識系統，只要輸入目標人物的舊照，系統不但能成功辨識，更會顯示閉路電視追蹤拍下的畫面，以及手機號碼、身份證字號等資料。

據內地傳媒報道，該套新的辨識系統由上海白虹軟件科技公司研發，記者提供一張10幾歲時的舊照，測試人員將照片掃描後，系統就自動顯示該名記者的個人資料，甚至顯示記者進入白虹軟件公司時被閉路電視鏡頭拍到的畫面。

白虹軟件董事長胡力和表示，系統有3個主要功能，分別是「車過留牌」、「人過留臉」、「機過留號」。中國公安單位內部數據庫，可以從這三項數據辨別目標人物資料，然後完全鎖定目標對象。

報道同時指出，中國公安系統等安全防護市場，近年對人工智能（AI）的視覺應用層面愈趨重視。從中央到地方，以公安系統為主的安全防護市場，投入的技術偵查資金逐年增長。知情人士更透露，福建福州公安部門剛完成人民幣8億元的人臉識別系統招標；上海公安部門在未來3年的相關預算更高達數百億元。公安部門更揚言，一個城市「只要有足夠資金投入，治安一定沒問題，想找誰都能找到」。

中國的「天網」監控系統覆蓋範圍愈來愈廣，也來愈深入。系統依靠全國超過2000萬個監控鏡頭，以及龐大的資料庫和運算能力，令民眾一舉一動無所遁形。早前，英國廣播公司（BBC）記者沙磊（John Sudworth）到貴州貴陽體驗內地的監控系統「天網工程」。測試中警方先用手機拍下他的一張面部照片，之後他嘗試逃走避開系統的「追捕」，但「潛逃」了僅僅七分鐘，他就被中國警方抓獲。

就算拉錯咪一樣打到你認

大陸好高科技......誇大最勁.

失蹤兒童搵到未
逃犯搵到未

支那嘅監控技術真係世界上數一數二
所以有買支那電話電腦嘅人真係恭喜哂你

係lor 治安又唔見好左 淨係捉異見人士

大陸都叫治安唔好
一堆未出過國既柒頭

the government has a secret system

個天網就係用黎捉異見人士

a machine that spies on you every hour of every day

講到咁勁，揾返啲失蹤兒童先啦，

搵返庾文瀚

中國950萬平方公里，13億人，
天眼都無13億部啦，
點cover晒全國？

講到尾，所謂高科技，都係靠吹水和語言藝術「吹」出來。

戴頂帽認唔認到？

HK$20 CAP帽能否破解數百億「天網」？

香港大把港豬用支那電話！

係咁用架啦
唔通啲解放軍又係用嚟打仗架咩

Facebook解密有片添